［大勝!！］越南禁止境內使用支付寶、微信支付

近日，越南金融管理機構宣佈，將著手整頓越南境內的電子支付市場，更直指支付寶、微信支付和POS機人民幣刷卡結賬為「非法支付結算」。

受此影響，當地已經在使用中國移動支付的商戶相繼撤下支付寶、微信支付等標識和廣告。當地有商戶表示支付寶從去年底進入越南，早前並未被認定為非法，現只運行半年就被叫停。

據越媒報導，有越南金融機構人士透露，支付寶、微信支付已導致越南外匯管理方面的問題和稅收流失，這是叫停的一個重要原因。

亮劍！！！

中國或成（略

抵制越南，中國或會成為最大贏家

越南未富先驕 越南會被邊緣化

越南使用支付寶：支付寶擴展業務至越南，中國成最大贏家

越南禁用支付寶：中國科技領先，中國成最大贏家

立於不敗之地

回鞘

未見五毛蹤影

中國一定贏到開巷

越南未能使用最先進的支付方法，必會對經濟構成毁滅性衝擊，中國或成最大贏家

支金去晒大陸到

支那寶打手入黎講2句